逃出支那最大半導體騙局 蔣尚義：我在支那武漢弘芯的經歷根本是場噩夢

中國為建立芯片供應的自主，近年來以舉國之力發展半導體產業，卻催生被稱為「中國最大
半導體騙局」的武漢弘芯，該公司今年因財務問題嚴重，確定被中國地方政府接管，再度顯
示中國在追求自產晶片這條路上的挫敗。而「武漢弘芯」去年才高薪挖角大批台積電員工，
還延攬前台積電共同營運長蔣尚義擔任執行長，如今因為瀕臨破產、公司營運陷入停擺，連
被視為是弘芯招牌的前執行長蔣尚義都對此坦言「根本是場噩夢」。

台灣on9佬咁都中伏唔抵爭

仲番唔番到台積電呢

自己抵死怪邊個
高薪請你返去唔洗付出代價?

佢仲走唔走得出支那

想返支那大灣區工作嘅自己留意

當日意氣風發

不會拿一點薪水請好一點的米雕師傅來刻芯片嗎

好似話退休返左美國

做完間諜台積電係咪唔會請番

行頭咁窄班間諜會唔會直接失業

中共畫大餅方面係世界第一

大煉鋼2.0
大煉芯

推

講真支拿一世都冇可能做到高級技術類嘅嘢，個制度千瘡百孔，啲人為求賺錢得過且過，而家有嘅成就全部都係copy返嚟，但係高級技術比你copy到你都重現唔到出嚟，因為係根本上面出嘅問題

支那搭雞棚搭到d專業人都上當
大灣區又係另一個雞棚

求財姐人地袋左幾多走，外人點會知臨退休仲有傻仔出高薪，點解唔賺賺夠就走架啦。

唔好同我講唔係為錢，係為科研呀
最慘係跟佢過去個班前台積人

唔記得呢間野了，而家笑緊清華紫光

好想睇美國佬快啲一個核彈炸到返解放前

我都 覺
CEO心水清

人工就袋左我理得你間公司破產

賺夠啦

倫敦芯